『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)須知:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

舊Post:
『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢&#21874;答案係上面&#22000;份google doc入面已經講齊哂，如果你問&#21655;以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過&#21655;期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你&#22021;護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你&#22021;眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印&#22021;頁、有visa&#22021;頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
你應該仲有一本未剪角&#22021;
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細&#22021;BN(O)都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄&#22021;文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外&#22021;護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號 $ 約30-50，睇你份&#22050;重量而定
speedpost $225 大約2-6個工作日寄到
DHL $ 自己打上去hotline問價

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我&#21707;呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕&#22021;就唔簽寄&#21655;先，HMPO覺得你要&#22021;就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

Place of birth 一覽

開post template:

#4 果個reply度好多字出唔到呀

出到哂呀

留名

剛剛發現我老豆本過期BNO個名同佢而家身份證個名 中間果組字爭一粒字母，一個B 一個P，應該係當年發證機構嘅拼音分別，我有無需要影哂兩樣野再補Additional Information解釋，定無需要特登提？我電腦入form入左佢BNO個名 唔該哂

諗住幾時搞搞去

oh...我明啦...有D字變左數字

聽日攪攪佢先

你老豆係公務員/其他原因而有BC?

嗯…

btw，各位準申請人睇doc有著數

真係叫做呼籲大家好，勸大家都好，

你有BNO嘅身分，點都係拎本BNO護照好過香港嗰本護照。呢個唔只係身分「象徵」，而係真過鑽石嘅身分黎。

出到國外，其他國家睇得起你係英國人，有咩事都好，英國領事館都一定會幫你。旅程有醫療法律需要佢會幫，簡單到唔見護照，都可以立即出本緊急護照比你「繼續旅程」，因為你好多時去旅行都未必只去一個國家/州/省。

你揸本香港嘢，資料頁define左你係Chinese，係中國人。呢度已經大打折扣。大大個廁所板印起上面寫住China，輕則某d冷門國家例如巴西巴拿馬南非烏克蘭咁，認錯做中國護照延誤你入境。重則當你唔見護照或者有咩疑難個陣，受盡領事館職員面色。冇辦法啦，揸得香港護照即係中國人，中國人嘅社會，官方「機關」不嬲都係跪求先肯做嘢嘅。氹掂班老佛爺先肯施捨個「中國旅行証」比你--返香港，你想穿州過省繼續行程都難，因為呢本「中國旅行証」莫講話冇一個國家嘅入境部門承認，甚至連酒店checkin人地都未必肯。

講真，除非你覺得做中國人做得好自豪，非常enjoy俾人將你同d 室內外隨處大小便，破壞自然生態，損壞歷史文物，亂開救生梯，隨處喧嘩，呼喝店員嘅中國人混為一談，咁你咪揸特區護照，承認自己係中國人囉。

市儈d講，你去旅行都買旅遊保黎保障自己啦。中國香港護照$370，英國BNO $1030，你俾多$660 有10年英國領事保障，英國海外國民身分，免於歧視，同歐洲部分博物館免費入場嘅優勢，咁多嘢先至額外$66 一年，你仲有咩需要考慮？

得返年幾咋

我當5年啦，都已經cover你本護照一半有效期。
但都唔係重點，

重點係，出到去我唔係中國人，唔使比佢哋影衰嘛。

人地蝗蟲落黎香港拎綜援，揸廁板，出到外國話自己係香港黎，影衰曬。

最有用係冇左特衰果陣

有樣野想問 網上填資料個陣 寫父母既資料&grandparents 係咪唔洗detail都得?

如果你真係提供唔到就喺additional information解釋，但唔保證佢唔會叫你補

呢part可以唔洗認真 其實呢part係驚你冇uk nationality ，但bno都冇得新申請

之前大概有幾多位巴絲唔交出生紙老豆老母結婚證書FAIL左既例子

Thanks ~ 因為屋企原因有d資料都未必咁詳盡
聽日去郵局寄

希望唔洗~thanks !!

最近續左本BC
想反問一下而家可唔可以幫朋友副簽？
自己整完，都想幫到fd續

如果你係on list嘅其中一種專業人士，相信無問題

咁要將來d先得，
努力緊
雖然應該可以搵老豆幫手幫，
Anyway, thz

兩日冇上就爆埋 post

續極都仲有
dhl今次可以擴充香港業務啦

通常Bc by descent 或者 bdtc by descent 先需要

我自己就冇事
但有朋友被要求補返父母結婚證書, 來回猜咗兩板先得

總之你被歸類為首次申請英國護照嘅人，本應就要交呢啲艾件出黎，無交就會有機會叫你補交，人人情況唔同，有人唔交都得唔代表你得。

佢哋要睇嘅話自然會通知你，6個星期內補交返，交唔出就同HMPO講數，唔係啲咩大事黎。

你要填紅星嘅必要項目，無打星嗰啲可以唔使填。

agger

我有個frd 97年4月出世，身份證97年9月拎，但就唔知當時係因為申請bno定特衰 有冇辦法可以知極特衰既首次簽發日期？如果知左唔係97年9月，就可以confirm係bno

CNO 好似大97年7月開始接受申請

但97 年出世既人最遲申請bno係9月
換言之佢張97年9月既身份證可以係因為bno或cno甚至兩本都有申請
但佢屋企同佢自己都唔知佢有冇bno

Lm

香港已死

俾次錢就知
除非佢冇入電腦 record

唔知幫唔幫到大家睇有冇BNO

我同我細佬都有本舊既BNO但係一開始都唔sure 97-7之前有冇拎過bno

跟著睇番本舊BNO 原來佢有講你上一本BNO係幾時isuue既（如果你有）

結果兩個都係07-97之前有拎過

你講緊乜..有本舊bno咪代表你有bno囉

定係我理解能力有問題..唔明你講咩

你有本舊BNO仲要confirm幾時出????

咁做有咩用?

Confirm 有冇再上一本舊bno喎 如果我講左啲on9野可以唔洗理我

真心膠

再比你confirm到又有咩用?

九月用BNO去日本，除咗國籍填英國外有無野要注意?

除咗海關申報單要填國籍,其他正常填就得無野要注意

都係決定印埋講埋

全世界見得最多BNO我諗一定非日本莫屬

睇嚟要更新一下啲護照，印尼、澳洲、紅廁板、馬拉已經換咗新封面；藍廁板、法國、加拿大無咗電子護照標誌。

副簽出左事明明我有bc幫我副簽

你要具體啲講咩事巴絲先幫到你

沙田或馬鞍山邊度彩色影印平？

彩色影印好貴 直接寄成本好過

公司彩色影印

咁重要既野點解要secret 左佢

我認我理解能力有問題。

你不如講下太陽能電筒。

要就寄
屌 佢地有人識睇架啦

《金融時報》篇原文 我搵唔到 好似要收錢先睇到 唔知有冇巴打有睇

大陸出世都有bno

少少錢搵律師囉
落街搵區議員囉
民政事務處宣誓得唔得呀

林峯 大陸出世都有啦

我當年都係咁做

佢好似係BC黎

揸正黎做就無得走嘅，鬼叫你咁耐唔續。但係如果你問有無人試過唔使都得，咁係有嘅，但係佢唔畀都得係唔係等於你唔畀都得呢，咁就好睇你運氣啦。

至於無英文或威爾斯文嘅文件要點處理呢，我哋份教人續BN(O)嘅doc有寫嘅，續BC嘅步驟同續BN(O)就大同小異嘅啫。份嘢就要搵啲有專業認可嘅翻譯機構嘅翻譯員譯，要簽名同蓋印。咩公證嗰啲唔使搞咁多嘢啦，以前有巴打係日本個地址證明得日文都係咁拎去搵人譯(雖然就多餘因為係日本續係唔使畀住址證明 )

天係咁唔公平

我都講唔出，我今日send左email問HMPO,佢地話係countersignature有問題，又話8／8已經send左email黎，但係我無收到，晏晝佢地話叫左examination dept send email,而家都未收到

想問下gmail係咪會自動block佢地啲email定點？

應該就唔會block啦，要知咩事就要睇封email先答到你。

去junk mail/垃圾桶 到睇下有冇

個問題係我完全收唔到email我岩先又用埋forgot password去試收email都唔得，我諗緊係咪當初apply嗰陣input錯左

有冇咁易錯呀
咁Q重要 我會對咗幾次先send
叫佢寄信俾你得唔得？

我check左係有佢之前apply account嗰陣嘅email,但係而家連攞返password嘅email都收唔到，咁就好無理由啦

似係你個email有問題⋯⋯
直接login gmail唔得？

我連我所有以前用過嘅mailbox都睇過
我知道有時outlook會自動封左啲mail佢，唔知google會唔會？

巴打，之前HMPO都話email左比我，結果收唔到
但係屋企信箱搵到佢講封書

唔明

我係PC到login gmail都搵唔到

信

唔撚係掛但係我屋企人日日都會check信箱，兩個禮拜都未到好似有啲遲

You may also want to register your own birth in China with the Foreign and Commonwealth Office (FCO) in the UK. Please see link below for details -

By registering your own birth with the FCO, you will be able to get an English language birth certificate.

gmail 一般係唔會完全 block incoming mail 嘅
除非 sender 個 server 有問題 set 錯嘢

你收唔到 email 有可能係 HMPO 嗰邊啲 server 有問題
HMPO 有咩嘢都會寄封信，但係連信都收唔到嘅話就真係要追追...

一般嚟講封信幾耐會到

新post留名

8-12日

啱先第一次用BNO去完日本旅行

有冇咩特別

冇

變成技術支援post

聽過有人會被當地關員要求提供 id card ，但我用左bno 後去過四次日本入境都冇發生過。

check in有試過，出入境未

副簽用bc都唔受，要meet 埋professional嘅criteria

你個副署人本身做咩？

我老豆突然同我講佢有BNO而且無拎過特衰
佢問我有無機會入英藉

咁多位爸絲，想問下舊bno係細路相過期十幾年被歸類為first application，如果唔副簽交番去，係咪好大機會都會彈返黎？
睇左上面副署個選擇list, bno持有人係咪算英國國民還是算英聯邦公民？
副署人係bno持有人可否係咪可幫忙副署？
求幫忙解答，唔好屌咁大力

你老豆又想點呀？

係呀啫係我要搵過副簽都唔知邊到搵

忽然覺醒

好少見揸得咁正

無拎過特區護照係一件事，有無中國籍係第二件事喎

係first audult bb相點解係我我點做好

你同佢講話已經搵唔到第二個可以做副署嘅人，睇下佢有咩反應

最好都係搵定啦
搵下中學老師 / professor 之類

收緊

但係我淨係搵到customer service team

你有無寄埋出世紙同特區？
定你整左容嚟😂

出世紙副本同成本特區都有寄呀

我覺得係睇officer

我印象中記得我朋友個countersign係出咗少少界

咁點算？再寄多次同一個人嘅countersignature?

冇點算
本BNO已經到咗DHL
1 take pass

你估我再寄多次會唔會換officer睇呀拿

會唔會係張相後面寫錯野or簽名之類嘅問題呀
我都係揾個bc freshgrad非專業人士嘅朋友幫我簽
今日剛剛dispatched 左

與其擔心不如問清楚HMPO係咩問題仲好

我記得係打交叉

只是約略望過下

其實，規矩寫左出來，跟足d，做靚d啦。
繼續留意巴打個case先。

我同你個case一樣 而家唔知搵邊個好 佢sd email黎叫我再補副簽

續bno都咁難嘅而家

個bc係咪食唔飽 中共餓底

點解要寄張離鄉證上去

係咪呢排嚴左？

睇人嘅啫

之前曾經有一排都好似嚴咗

8月頭幫兩都搞 用過期bno 副簽都一tick pass 等收

收到啦 真係好多謝樓主
我好好彩 搵唔啱資格副簽都批

你係咪係英國申請啊？好小可bc 都唔得

好在我本bno都叫用過

我都係
上翻10注香求唔好收email

1 take pass
祝各位好運

Btw 第一二版果幾點防偽

油漬嚟㗎

未睇HMPO份guideline前真係以為係油漬

我記得舊post有巴打話英國人隻手唔乾淨搞佢本passport

係香港申請

咁我係咪要過一過冷河再開過個新申請？

你覺得咁樣係解決問題嘅方法咩？ 下次又叫你搵過個你又當掉錢落海再等過呀？

搵咗HMPO未？

咪就係
可能係副簽條友簽出界要簽多次咋

小弟朋友係簽咗出界的
但冇事

一個冇事 != 其他人都會冇事

我好慶自己唔係依個version
本身覺得佢太花
加埋個油漬

搵左啦，佢話我section of countersignature唔meet standard,要我搵個professional去簽
上面我有講過架啦

咁我都搵唔到可以點呀

當然我唔係鼓勵巴絲們唔跟足規矩去做
只係分享返我個case出嚟啫

不要再說了
拆完信封揭開本passport見到果五點油漬
心情好似坐過山車咁

Molamola
快啲識返個兩年後再申請

咁你有無同佢講返你難以搵新嘅副署人呀？話你除咗得呢個人之外你已經搵唔到一個完全符合嘅人，問佢有無其他可行方法

想問下要填阿媽果邊名同埋外婆名？...未必搵得返外婆資料

其實你揾個渣特衰嘅professional可能有機架喎

唔係填阿公咩?

阿公阿婆都無資料 聽爬左下文唔係話要申請BC 先要check decent?

我淨係填名
No problem

因為我阿婆個邊係泰國人 同埋阿媽同阿婆阿公都去左世，同個邊又無聯結 我盡量搵下有無名

另外副簽要埋個fd 張相架？因為我睇過要網上填哂之後比埋錢先有聲明書印出來填，唔太清楚

我副簽人係拎特區嘅專業人士
阿公阿婆乜都無填
但兩樣都有寫解釋 話副簽搵唔到合資格 阿公阿婆死咗好耐 無佢地嘅證件資料

唔知係咪解釋咗就得 我個case係咁

16號寄到英國，而家個係 being processed
會唔會唔批架

要副簽，但無揾人副簽

你咁都過到?

BNO passport issuing authority 填咩, 得兩個揀, 一係UKPA, UKPS, IPS or HMPO, 一係OTHERS, 我睇過自己舊果本係 British Consulate Hong Kong, GOOGLE 過搵唔到

無知一問，我個本有頁印左我個身份證no., 其實有冇幫助？本野係5,6歲樣

others囉

LM

呢啲根本係小學英文問題

知個都有

本本BNO都有印架啦，你想有啲咩幫助

其實你哋唔使問咁多，click條link入去申請一次就知，又唔係一開始就收你哋錢，玩下無妨呀，我成日見你哋問我都係入去玩一次再答你哋

做咩成日有人問啲咁嘅問題
冇 list 到咪 others 囉，唔係連 others 點解都唔知呀?

好多時要名同出生日期就夠，唔知咪簡單解釋句點解唔知，就已經得

收到BNO了

係

今日新BNO終於都到手
全靠巴打教學 真係好詳細

我本舊BNO係BB相,過咗期十幾年,係認唔到自己

咁我7/8交齊資料,連出世紙副本, 佢要求我副簽,但我無理佢就咁吉咗寄畀佢,
連掛號50蚊有找

可以睇返包裹位置,見到14號已經到英國, 17號已經成功簽收,
18號就being processed.
21號已經dispatched
22號收到DHL message 有兩封包裹寄緊嚟, 一封舊BNO,一封新BNO
結果今日已經收到

OTHERS 全寫係咩??

唔係, 我見有D人係 HK Government Office 果D, 以為有唔同, OK 我填返OTHERS

當時舊登postD人係到hold續bno等新版出

真係好似油漬

睇一次笑一次

嗰種純真真係好似初戀

明明visa page整得咁靚
唔知邊條撚樣諗油漬當防偽出嚟

頂 原來油漬係防偽
我仲以為借完比個fd 睇, 佢手唔乾淨整污糟

副署 揸BNO既professional可以幫手簽架可?

無,有寄埋老母身份證

英國國籍喎

介紹防偽特徵

可以
我朋友係BNO holder

你有冇屌鳩你朋友整污糟

我本舊BNO係BB相,過咗期十幾年

咁我10/8交齊資料,連出世紙, 佢要求我副簽,搵個BC簽咗寄畀佢,
空郵掛號四十幾蚊

可以睇返包裹位置,見到15號已經到英國, 16號已經成功簽收,
17號就being processed.

到25號都冇轉過

嘻嘻
可能最近多case

同你一樣，16號至而家都仲係 being processed

11/8寄
所有要交既野 ＋ 出世紙COPY +搵左無BNO 但係professional既朋友副簽
今日轉左dispatched 喇

有無交父母Ｄ文件?

無

冇, 諗住算鳩數

好靚

影多D黎睇下?

我會向阿公阿婆姓名度直接寫 no info 算。

舊版？
More

轉左dispatched
睇黎佢地有MON住個POST

諗多咗

真係有嫁

佢地真係有 mon 住個 post 架
我都係出完 post 之後就轉咗 dispatch

我講完寄咗好耐都未到，之後就轉咗received

update 下我個申請情況

本證過期過咗十幾年，要 countersign 但無揾人 countersign。
寄咗表，一本舊 BNO ，一本剪角特衰，而家特衰彩色 copy, 身份證彩色 copy, 相兩張，一張五月出嘅銀行信做住址證明。

7月13上網申請並完成付款
揾人幫我 countersign，揾咗一大輪
最終都係無 countersign
8月10去郵局寄
8月16號，份表終於送到英國並被簽收了
並轉為Declaration form received, being processed
8月25日轉為 dispatched

我問過HMPO個邊，今日覆返我，話我BC係正確，但我都有個兩樣bno observation，
唔知係未屋企人無同我講定點

4號寄空郵出去 今日收到DHL喇

無寄出世紙

唔係新既咩

我都想無啦啦有BC

指南針係新版

右邊2張相好似未見過姐

BNO有無話幾時轉?

黑人問題

號

未見過入面

一樣㗎
有啲頁數嘅語言數唔同，但design一樣

上年年中轉左啦 我係前一版

吓？！你真係走去問？你...係咪唔知如果最後你係bno嘅後果⋯⋯

好啦，我欣賞你嘅求知，勇氣同均真。

恭喜你依然係BC，羨慕死。

拎到BC , 令人羨慕

同人唔同命,同J唔同柄

緊係問清楚啲啦
你估大英個邊一世唔發現咩

問清楚好d，如果唔係去旅行時怕會被遣返

羨慕

終於係銀行保險箱搵埋老母本過期BNO,可以一次過續

依個post又成功送返個人返英國

係咪呢一世都冇可以睇到有平權既一日

都費事再重複之前寫過嗰堆嘢

我覺得Brexit會係一個轉機

要蝻都唔要港豬啦

就係因為收得太多蝻同蟔,所以成為班鄉下佬投哂leave的其中一個原因

This means that you are both a British Citizen and a British National (Overseas).

想問下BREXIT 去到點?

談判階段

前排英國出信趕歐盟公民走 之後又話誤會寄錯信

I don't think so. The main reason for Brexit is the large number of European migrants in the UK. There are 3 million EU citizens in the UK vs 1 million British people in other EU countries.

我有睇，on99

Agree, It is not beneficial to BNO holders in case of nothing which makes UK lacking manpower hapens during Brexit.

係咪試水溫架

我覺得係

冇啦啦有template嘅又
我諗未必係試水溫
但應該做緊啲嘢

其實有冇巴打試過被要求補副簽，但依然冇交而成功續到既例子。其實要交咁多野續真係唔太合理。

係你哋講唔合理之前問咗自己本護照幾耐之前過期先

要你交咁多嘢根本唔係因為你係BNO, 係太耐無續，BC佢哋一樣咁做，十幾廿年唔續無啦啦話要續返，唔查你等幾時？

以往就係有計傾嘅，所以點解我上幾頁先話如果要補嘅叫你哋搵咗HMPO傾咗先，但係人人case情況唔同，接手職員唔同可以導致個結果都唔同，無人保證人哋嘅case可以套用係你身上

Jane Austen
另外想問吓BC同BNO個biodata page設計上有冇唔同? (除咗nationality一欄之外)

btw琴日新聞: 自Brexit以來EU申請英籍人數上升咗80%

其實都唔算唔合理，始終過咗期十幾年至去續，以前張相同而家真係差咗好遠。
我係過咗期十幾年至去續，要副簽但無簽到俾佢。我連本舊特衰都寄埋過去(BNO 過期後申請)希望幫到佢認我個樣。好彩最終都成功等佢寄俾我

你就好啦

邊有咁得閒搞咁多分別

但兩日前自話跌
Big net migration fall since Brexit vote, latest estimates show

其實求情會唔會有用？我琴日send左個email過去講副簽嘅事

我傻Q咗,呢個唔係jane austen係全世界第一個女programmer Ada Lovelace

但我"印象中"BNO同BC係設計上有啲唔同, 想問清楚啲係咪, 可能我錯都唔定

例如我本BC 2010年續嘅, issuing authority寫住FCO 但BNO好似唔係

跌係net migration啫,唔走啲人咪申請英籍囉

啲meme笑點解Programming language 咁難理解，係因為第一個programming language 係女人寫

我「印象中」嘅分別係第二頁嘅國名面，eu係多咗幾個語言
design冇分別

啫係回歸返冇料申請citizenship就唔去uk嘅「正常」情況
另類平權

2010年海外簽發嘅BN(O)一樣係寫FCO，英國本土簽發嘅全部都係IPS。之後一年先改咗做全部都係印IPS，然後IPS改名做HMPO之後先印HMPO

EU成日嚇尻人話英國會走曬啲EU人
點知係啲EU人情願做英國人

真？

明日香巴打應該講過好多次唔係

想問下交左錢之後要幾耐之內寄啲文件去？
仲搵緊人副簽

寄咗無耐 DHL好貴呀 仲加咗保險錢
如果有學生證記得用優惠8折

冇寄錯係90日？
我apply完個幾月仲未寄 英國有sd email嚟提我交form ga

doc又有
declaration form 第一頁又有
咁都要問?

I am really sorry

頭先仔細睇左了

即係幾錢？

上年續咗 過期10年冇副簽 一星期搞掂超快手
聽日第一次帶佢去日本

我8折咗295再加50保險費（可選擇唔加）
所以如果冇學生折係要3百幾架

學生都咁有錢用 DHL

BNO去挪威使唔使簽證?

空郵掛號都少過保險費

睇自己需要啦我比較驚青啫
買dhl保險只要唔見一概賠3500
我因為寄埋特區正本先俾埋50買保險

唔洗

...其實唔買保險都最少賠$2000，夠cover你本廁板+BNO有突

如果你係經郵局寄專遞，都可以賠$1500

我都係空郵寄特衰正本 真窮撚

我係$225 寄郵局專遞，4日到
反而係HMPO整唔見曬我d嘢，寄左個美國妹嘅護照同駕照比我

美帝都要bno

可能係BC？

英美 dual nat 應該唔算好特別喎

我想問唔寄出世紙同Parent Document得唔得？
同Countersign係唔係要文件野去Prove識左兩年？

If you don't want to send out your 'original' birth certificate to HMPO, you can apply for a certified copy from the Hong Kong Immigration Department.

同Countersign係唔係要文件野去Prove識左兩年 - based on trust! The HMPO can contact the countersign person, but it would be impossible to check on every application.

睇doc啦好嗎

無知一問
黃色label可唔可以撳走
唔知有乜用

利申:已續bno

人地唔係叫你remove咩...

問題係黃色label後面有乜野叫我remove

我remove咗都後悔咁做
應該出國去試一試io讀唔讀到

咪就係張label囉

係咪唔識英文

續bno之前學返啲英文先啦

聽大家咁講我更加放心撳

假膠

放心大大力撳

屌你 而家衝出黎話我假膠？
都幾撚好笑

biometric passport 用嘅係 ISO/IEC 14443 contactless smart card 標準，RF frequency 係 13.56MHz，NFC 都係基於依個 spec，所以電話 NFC 可以讀到 passport
用黎做 asset tracking 嘅 passive RFID tag 通常都係去到幾百甚至接近一千 MHz 嘅 RF frequency，所以一般唔會互相干擾到
錯重點

傻人發現案

唔好意思，想問下如果我同我女友一齊apply交錢，跟住又搵同一個人countersign會唔會俾人周 果個人係我地同校同學黎

唔會

快又有一單笑料

thx

如果即將下個月搬屋, 咁我可唔可以唔報等收到DHL msg時直接去攞?

可以

你係交咗 application 未先? dispatch 咗未先?
如果有咩事 HMPO 有可能會寄信俾你架喎
雖然都會 send email，但係你見有啲巴打封 email 係冇影嘅

咁如果我填FORM時填而家住緊個個, 寄個時夾多張野寫話我即將搬 個地址係XXXX 你可以寄去我新地址 會唔會好D?

Dispatch 之後再打上去dhl 自取方便d喎
如果佢你要新地址住址證明就捉蟲

其實係咪轉咗 despatch 就會收到個 tracking number? 我而家仲未收到個 tracking number

等DHL sms啦

會唔會因為我電話號碼無打 +852 而收唔到 SMS ?

星期五轉dispatch 既，dhl星期二先會去收件，你慢慢等下啦

原來如此

其實除左光環同係外地有事有領事館照住之外，bno有冇咩實際啲嘅用途，例如之前有post講嘅係英國有啲博物館唔洗錢？

已申請，無知一問，唔好屌

A BN(O) passport holder, as a Commonwealth citizen, can joined the British Armed Forces which could led to British Citizenship.

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

Rather than waiting for 平權 from the British government (which I don't think it is likely to come in the near future), do something now that will get yourself British Citizenship.

準備長住十年入籍

準備長住十年入籍 - After 10 years legal long residence in the UK, you can apply for Indefinite Leave to Remain (ILR). Unless you are married to a British Citizen, you can only apply for registration (BN(O) passport holders only) or naturalisation to become British Citizen. Thus 入籍 would take 11 years in total.

報告返
10/8 寄dhl
14/8 hmpo簽收
24/8 轉dispatched 收dhl sms話28先到
但26/8 就到左 去dhl取件
有非專業人士副簽 特衰身份證copy 相
住址證明 (驚唔受理所以寄左今年銀行信 上年大學信 前年政府信 )
無寄出世紙/父母結婚證明

拖左兩年 由高登追po到依度
由本身唔一定出副簽欄到而家一定會出
由識唔夠兩年ge bc fd都變到夠兩年幫我副簽 終於搞掂
今個星期去日本會第一次用

真有恆心等足兩年

我個法國佬同事終於記得帶佢本護照返工比我copy
終於可以搞掂個副署
希望唔洗彈回頭 1 take過搞掂

拖多兩年脫歐先續好過啦

都唔係為左副簽嘅
之前去少左旅行就無動力懶得搞住

收到 SMS 了
佢派件個日咁啱我放假，可以響屋企等

份偉半夜兩點到香港機場，朝早9點幾就收到

冇人幫佢副簽而四圍負評條友慚愧唔慚愧

推

有咁既事？
睇唔到

對人唔對post 佢有bno
(串佢既人有負皮 幫佢renew既post冇)

唔記得咗
佢係咪俾我話不如識個巴打之後等兩年再續，之後認真咗嗰個？

嘻嘻

之後入面話咩英狗二等公民

今次我錯啦
原來識個巴打再等兩年真係possible
之後問題就係冇人同佢做朋友

終於寄咗
拖咗兩年
多謝整 doc 同喺兩登一路解答續 BNO 問題嘅巴絲

副簽係BC但meet 唔到professional, 係咪好似前面巴打咁加additional information講依個係最好既人選好啲？

我求其搵個bno sales 仔副簽，4日轉dispatched

如果個BC未係英國住夠4年得唔得

話人二等果個唔係佢黎

唔該唔好自創一啲從來都唔存在嘅規定

我哋份doc乜都講齊，有講叫你做乜就做乜，有講叫你唔好做乜就唔好做，無講就唔好諗咁多，唔好做多餘嘢。

ok

又係gotrip?

其實真係提過好多次架啦～
不過當clarify下啦。

sam gor

Sam哥進度如何？

gotrip講過咩山埃

冇得搞啦

Sam哥需要時光機

搵你咪得

尾頁個label貼得實得濟

大大力搣就得架啦

我想問如果啱啱續完BNO可唔可以即刻幫人地副署? 會唔會好大機會比英國嗰邊reject?

update 下我個申請情況

本證過期過咗十幾年，要 countersign 但無揾人 countersign。
寄咗表，一本舊 BNO ，一本剪角特衰，而家特衰彩色 copy, 身份證彩色 copy, 相兩張，一張五月出嘅銀行信做住址證明。

7月13上網申請並完成付款
揾人幫我 countersign，揾咗一大輪
最終都係無 countersign
8月10去郵局寄
8月16號，份表終於送到英國並被簽收了
並轉為Declaration form received, being processed
8月25日轉為 dispatched
8月31日收到本新 BNO(O)

多謝呢度咁多位巴打提供嘅資料
本來都唔知點入手，睇完呢度嘅資料至知道點去續證

上面我先講完，唔該唔好自創一啲從不存在嘅規定

太容易續/幫人副簽BNO會唔夠挑戰性

唔搣喇廢事搣爛

真係實到噉？

Sam哥不如去英領事館遞請願信 靜坐和絕食

冇喇，再跟就要搵國會議員，我冇證據，唔expect佢地會跟

剛剛用bno係德國入境，係DUS個靚女揸住本Passport check左幾分鐘，一幅好苦惱既表情，但完全冇問我野叫我行得

係咪好正呢 佢印又驚 唔印又驚咁

佢望左page official Obserations果頁成分鐘

其實應唔應該印

西班牙唔印，經過二次我都直接行EU

點解上面每個留言都有負皮

其實唔趕住用 副簽可以唔簽寄過去
佢要既會通知你補寄

英國果邊都幾好人 上年寄漏左地址證明
我send email話寄返比佢 佢回我可以email交 會快手d

寄完一個月內收到了

應該

冇香港直航既歐盟國家好多都唔印

大約10年前拎CNO去 Frankfurt 都冇印
但喺 Frankfurt 出境個陣佢又問我點解冇印

同佢講Why so serious

我都update 下我個情況

本證過期過咗十年，要 countersign 揾左個BC countersign。
寄咗表，一本舊 BNO ，皇冠頭出世紙 ，而家特衰彩色 copy， 身份證彩色 copy， 相兩張，一張七月出嘅銀行信，一張六月出嘅稅局信做住址證明。

7月23上網申請並完成付款
8月10去郵局寄
8月16號，份表終於送到英國並被簽收
並轉為Declaration form received, being processed
8月25日轉為 dispatched
8月28日收到DHL的SMS
8月31日收到本新 BN(O)

多謝呢度咁多位巴打提供嘅資料
本來搵唔到本舊 BN(O)，睇完呢度嘅資料後就搵到本舊 BN(O)

20號寄普通掛號，今日終於轉做being processed

有個人上黎問有冇人幫佢副簽
有巴打同佢講兩年後先上黎啦
跟住佢負皮comment同話哩個POST D人係英國狗

仲未得咁奇

佢話搵唔到我record,叫我重新申請
要我寄出世紙，身份證，父母出世紙正本

記得有巴打話係英國本土申請會嚴d

我趁而家係香港申請 寄去英國
但我就快番英國
批左寄番黎香港叫屋企人簽收 電話號碼留屋企人香港電話

咁行唔行得通

sorry for 1999

唔需要浪費時間係d時間過多又死唔去既人身上

想問如果係BC/EU passport入神根
係咪可以may i have a stamp on my passport 拎個印？
Thank you 未去過歐洲

唔知，但issue date 係95-96咁上下

sam 有冇開 FOI request?

陸委會：港澳居民入境查驗護照效期放寬 有助觀光

陸委會傍晚發布新聞稿指出，為促進觀光以及便利香港及澳門居民來台，該會協調內政部修訂「入出國查驗及資料蒐集利用辦法」，將香港及澳門居民入境台灣時查驗護照效期由現行6個月以上，放寬為3個月以上，已於內政部今日部務會議通過，將辦理後續法制作業。

自己諗啦

係咪同美國一樣

真係個個comment都有負評

希望可以健康到2047都可以每comment一個負評

搵唔到兩老出世紙點算

補

老豆從來無出世紙點搞

共享支那人的尊嚴同榮耀

叫咗你哋睇doc又唔睇，抵被人撚

老母有結婚證+出世紙但係又唔想同佢講攞黎整bno, 大中華膠老豆一知肯定紅衛兵上哂身咁

上面巴打係咪話對bno申請者唔重要？
因為bno一定唔係靠世襲？

其實你係咪真係有BNO BNO冇得再申請 只有續期

之前post有巴打分析過似係老母本BNO有我名

似 你快啲攞老母本bno睇下先啦

就係丟撚左好耐

祝你好運 希望你唔使做紅衛兵

報失得唔得

唔需要搞咁多嘢，佢如果係跟老母嗰本，而佢老母唔打算續嘅話，連LS01都無需要填

BNO一定無世襲，全部登記取得。上面嘅文件的確對BNO唔重要，但係佢要你交你就有責任拎出黎

重點係，你啊媽個BNO 加左你個名，連英國自己都未必有紀錄，咁你要佢出本passport比你，你乜都提供唔到，end up咪好似我咁。

同你同樣情況
認住寄兩老BNO加結婚證博一博

我同個巴打同樣情況
我睇過我老豆老母個本係冇我名

你本身係咩case黎？lost ?

同埋，畀唔出佢要你交出黎嘅文件你係需要有簡單解釋

明明份doc我寫得好清楚，叫你哋睇doc無數次，結果我又係一次一次咁罰抄

報lost跟住佢話搵唔到有紀錄，話有可能係電腦化之前申請，叫我當new application 再申請過

師兄.... SORRY.... 柒左.....襟錯左"負評"個制.....

各位巴打

我係上面因為無professional countersignature而比hmpo hold up左application嗰位

經過我真誠，又有禮貌嘅交涉

HMPO終於好好人咁比我過我個countersignature啦

咁都得

你點講?

有無係外地出事時用BNO好過特區護照既案例 想說服朋友續返

個個都話BNO 無用

大大力打落 sam 巴度

如果要勸嘅唔配做英國人

點解要勸？

我send email同佢求情話我仲係學生好難搵到professional同埋我已經搵左身邊最suit requirement嘅人，問佢可唔可以同上頭傾傾之類

HMPO好好人

起碼你寫出來企企理理人地就睇左

兩老BNO有你個名?

自膠

god save the queen

話咗有數講架啦

你又係咩case先，佢遇到嘅事唔代表你又會遇到

本野啲金色用左兩年已經甩左三分一

特登整個isp email再搞個ac留言
希望更多巴絲續番BNO

我個case
舊BNO BB相, 2002到期, 釘裝線已甩(皮同內頁分離左), 仲係舊名(俾老母改過1次名)
系統分左我去"損壞護照"果條隊

11/8 網上填晒資料+信用卡俾埋錢
16/8 準備晒下列文件,去郵局寄空郵掛號, 0.178kg, HK$46.1
- 爛左BB BNO (正本)
- HKID彩色copy (前+後)
- 特衰彩色copy (全本)
- 註銷左女皇頭出世紙 (正本)
- Bank statement地址證明 (影印本)
- Declaration Form (搵左識左13年持BNO好友副署, 非專業人士)
- 白色相片2張 (其中1張有副署)
- 入境署登記事項證明書 (正本) (因為我改過名, 無改名契同證明改過名既出世紙)

21/8 Declaration form received, being processed
2/9 轉左Dispatched

Yeah! 收到再update!

重申: 申請前一定要睇doc,各位巴絲好有心整合出黎
利申: 我睇左1X次

睇黎8月真係多人續左
我23號 form received
今朝起身睇就dispatched
冇之前巴打兩三日搞掂咁快手

而家等DHL

巴打好野

其實現實世界，或者工作，好多野都係要“睇“好多次，要睇下人地講d乜唔好搞錯唔好做錯唔好回覆錯。

點解呢版會咁既

BC?

唔係呀, 有次飛大阪個日本海關問我呢頁點解同其他BNO既港人唔同
人地個D有香港ID係到, 跟住攪左勁耐先放行
但因為之前去東京有上陸許可既證明, 所以大阪個次都冇留難我

唔想寄返去HMPO攪多次....

印刷錯版 做乜唔一早寄返去

你本上一版護照最少都兩三年歷史

等脫歐換嗰本啦

x2

一收到本嘢真係唔該 check 清楚

個次第一次續, 所以收到本野都唔知有D咩地方要注意

因航蕎麥麵結哂冰

叫空姐用體溫幫你解凍

所以點解我之前話你哋收埋啲畸形BC護照嘅時候要特別留意，因為就係會遇上呢啲麻煩，人哋真係會認真睇你哋護照上面嘅任何字句。

當然都係嗰句，你唔介意哂時間我係唔會阻止亦阻止唔到

樓上位印漏兩句嘅巴打就我建議你先send個email問咗HMPO同講返你上次嘅經歷，之後先睇下佢哋嘅回覆再算

仲要係ICA同高級專員公署都搞錯 好彩唔係發生爛仔垃圾國家

你自己嗰本咪sample囉 屌你

得啦，唔使嘈，過兩日我更新一次個doc。

簡單啲講

1. 封面得UNITED KINGDOM OF GREAT BRITAIN AND NORTHERN IRELAND PASSPORT，如果你發現多咗啲字或者變咗其他字都係錯，試過有人本嘢國籍同個備註頁無印錯無漏，但係就拎咗本BC空簿黎印。

2. 備註頁要有兩句字

a) The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number XXXXXXX(X) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.

b) In accordance with UK immigration rules the holder of this passport does not require an entry certificate or visa to visit the UK.

少一句都唔得，上下次序調轉就無所謂。第a句xxx係你身份證號碼，睇下有無打錯，試過有人打錯啦，另外如果你無咗香港居留權嘅話，句字會有啲唔同。

3) 個人資料頁上國籍係寫明BRITISH NATIONAL (OVERSEAS)，機碼(唔係講簽發國碼，簽發國碼一定係GBR)第二行嘅國籍碼係寫GBN。

中哂上面嘅基本上都齊哂一本BN(O)有嘅嘢。

有錯漏嘅請補充

另外畀啲唔知點解收返黎係BC嘅人睇嘅

一本BC要有嘅

1. 封面係EUROPEAN UNION UNITED KINGDOM OF GREAT BRITAIN AND NORTHERN IRELAND PASSPORT

多咗啲字都唔緊要，少咗啲或者變咗第二啲字就錯

2. 備註頁唔應該有上面BN(O)有嘅字樣如話你唔使拎入境可就可以入境英國同你有香港身份證張嘢話你有香港居留權

3. 國籍係BRITISH CITIZEN, 機碼第二行國籍碼係 GBR

基本上齊呢啲嘢就應該係一本整齊嘅BC

如果無啦啦拎左本BC返黎咪發達

唔知點解真係睇到我好亂
睇晒成段都睇唔到個建議係咩
入依個post十居其九係白痴
可唔可以清楚啲講佢地要點做

我個情況係咁,92年出世,97前持有過bno,全家得我一個有
99年改名
2005年父母離婚,老母帶埋D證件消失左,無法聯絡

本bno從未用過,亦已經唔再係我手上

然後我照doc條link申請,我就選左曾經持有英國護照,再選已遺失啦,然後佢再問我有冇改過名

問題嚟了,佢要我填老母名,出生日期等等(依個我仲記得)
但下一頁佢要我填母系祖父母姓名係點解?我已經搵唔到比佢,而且我都冇方法搵我老母問佢依個問題

請問可以點解決?
係唔係打N/A,再係下面打返理由就ok?

另外,改左名個部份係唔係寄埋出世紙比佢就得?
出世紙有身分證號碼父母名,同幾日改名,由咩名改咩名等等嘅資料

最後,我咁嘅情況應該9成9都要副簽,想問下如果唔識專業人仕的話
讀緊master嘅朋友o唔ok?

睇DOC

今日收到啦
多謝咁多位巴打絲打既整合

雖然現階段都係傍下身，但希望遲下會有新嘅出路啦

叫 HMPO 改返啱

收本畸又畸唔哂嘅BC嘅，大致上咪就係諗清楚可以帶黎嘅風險自己接唔接受到，接受到就OK，接受唔到咪同HMPO問清楚。

收本打漏兩行嘅BNO，問咗HMPO佢哋打算點處理再算

doc講嘅係遺失,或改名
如果兩樣野同時出現係唔係同一玩法?

另外,個doc都冇講會要求你提供外祖父母既姓名生日(佢有*一定要我填)

其實，有一項係ADDITIONAL INFORMATION。你咪係呢項，寫你老豆老母離婚，冇曬老母0個邊0既資料，提供唔到囉。

doc講嘅係遺失,或改名
如果兩樣野同時出現係唔係同一玩法?

你認為同時發生0既野應該有第二樣玩法?!

盲左眼時用右眼睇野,盲右眼時用左眼睇野,同時盲時可以用同樣玩法?
不過算啦
我大概知要點搞啦,唔問過一陣係"例外"咪hihi,又唔係有得退錢又浪費時間

其實真係唔駛擔心。你只要追返咁多個POST，除左SAM哥唔成功之外，其他都成功續到。只係可能要補交或解釋返原因。一定唔會收左你錢，唔俾任何原因就REJECT左你。

提提你，你冇左本舊BN(O)去寄返英國HMPO續，係要填"遺失或被盜護照通知書(LS01)"。

舊嗰本呀 天才

話說幾年前拎返bno去台灣次次都俾人問邊樹黎同要航機編號
唔知係咪同所謂用過特衰入台灣唔可以轉bno 有關

有無巴絲都試過咁

他日女王仙遊？查理斯王子登大位，大家改唱God save the King，咁以女王之名發出的護照會否失效？要再續期？

可能長命過你

... 係咪有暗示

打長生不老針咩
唔知我寫信去白金漢宮同內政部詢問下會有咩答案覆呢

今朝去郵局寄咗speedpost
查ems今晚已經上咗飛機
睇下幾時拎到先

行政上應該冇可能嘅
要全部英國人申請過本新嘅passport，啲英國人應該唔肯過你

你好彩了
通常星期六寄會星期一先上機

我都估唔到會處理份件
可能睇郵局而定

諗下都知要全世界換passport一定唔會發生啦

btw 事頭婆他朝一日後就直接俾威廉王子繼位啦

女友本 passport dispatched 左，等收件。

暗號[London Bridge is down]

聽講有曬彩排計劃所以唔使驚

贊成! 唔講其他，只講查理斯揀二奶0既品味就知有問題! 卡米拉真係好醜樣!

所以男人切忌用J來思考就係咁解

我同親戚（用特衰）無喺入境紙上寫酒店聯絡電話，結果佢被KIX嘅IO要求當場填回電話號碼，而我就唔駛補回
可能兩位IO處理方式唔同而引致結果不同

睇你好唔好彩，唔同 io 有唔同結果，尤其是拎完行李遇著個煩西真係搜喼搜到好似驗屍。

上星期去見前面嗰啲都要開喼睇
我同個friend大專生年紀咁高危反而唔使開喼

因為日本人口老化嘛,邊會有日本ge後生仔偷運黃金入境

其實諗諗下都係開定仲好

status響星期6日係咪因為hmpo休息而唔會變?
好心急

我都係
自從寄咗之後都日日 check status

30號到而家都仲係process

依家好多香港後生/mk幫人運金運毒品賺一次旅行㗎喎

7月？

8月 sor太心急
我係身份證大法既applicant

兩日...
起碼都等多一個星期啦

透過身份證首次簽發日期去判斷自己有冇bno
因為我從來冇見過自己有, 父母都唔sure, 但我d 家姐都有

咁驚，我下個禮拜準備bno 入境喎

Yes 星期六日休息，

唔係調轉咩

正路十日左右。

希望你有

愛德華八世都無得撈，咁查理斯都唔可以繼位

Sam兄，琴晚我追bno post由連登第1 post開始睇返，你精神可嘉 好難得仲咁留意呢個post

我個case同你一模一樣，最後都成功咗
祝你成功~~

你地畀哂兩老出世紙同結婚證+自己出世紙正本?

愛德華八世退位另一原因是親nazi

lm

全部都冇比，我當lost case處理，淨係交佢required 既文件

有countersign? 出世紙都無畀？

出世紙冇，唔係required，佢話要先比
有countersign，搵左個bno老師

想問下如果叫個澳洲護照持有人唔係專業人士可唔可以做副簽？

風險一定有囉只可以講

定係直頭唔副簽好？

照搵佢副簽，再搵張紙仔寫話呢個已經係我身邊最佳人選，好抱歉，連埋一齊寄去hmpo

其實副簽方面除解國籍要求外唔一定要跟足官方要求既專業人士，我唔係官方列明既職業類別但今次幫女友做副簽都一樣 passed。

我覺得你都係好彩
因為都有啲巴打report過佢地俾人彈
話要返個合資格嘅副簽
事實上唔跟嘅話，風險都係係到囉
上面巴打都係建議，一係再搵過，一係就寫封嘢話係已經係最合理嘅人，再唔係搏佢唔捉。都有成功嘅例子

見到咁多事件發生都唔拎返本BNO旁身就正式係港豬啦

其實老豆老母雙方都已經係CUKC, 但比英國夾硬轉做BDTC既BNO holder
係咪真係有一絲可能拎得返個英籍?

真心，唔好勸
睇死依啲人都係麻煩撚
當工具用
冇身份認同要嚟都冇意思

應該冇
BDTC係英國佬用嚟阻移民嘅方法嚟

已經拎到感謝各位

上網睇話將CUKC變做BDTC已經係違反咗國際法
如果係1983年1月1日前出世既香港英籍公民根本與生俱來就有英籍, 唔可能被改變, 佢地既後代亦都係順理成章合法繼承英籍

如果係咁就好睇83年1月1日前老豆老母轉咗做英籍未

今年換領潮好似勁過上年, 希望上到五萬本剃港府眼眉

今日寄左空郵掛號
個姐姐好似寄慣寄熟咁

老實啲都要講
英國本身都係啲老奸巨滑嘅強國
你睇佢對幾乎所有殖民地都又拉又鎖又搶
係對香港叫好少少，因為初期幾乎冇做過嘢，之後對香港幾優待就你我都知。但唔代表佢本身唔係奸狡嘅國家。
你睇近期嘅Brexit之前，英國都係EU又要特權又要多利益噉，係一個高高在上嘅右翼國家。之前文翠珊夾硬Brexit唔過議會都做得出啦，雖然法庭阻到，但足夠證明依個國家（起碼執政黨）係權威主義
無論你講嘅嗰個case定bno冇居留權定係bno冇繼承權，英國本身都係自己講晒嘅。我只可以話，佢地政府回應（應該唔回應添）話要唔畀嘅就冇得搞，又冇得告嘅
利申：對英國感覺一半半，見佢搞起碼好過香港，我都唔介意愛下國嘅

節節上升
希望短期內總共簽發過1百萬本

同意，勸嚟都無用。 事實證明咗危急關頭嘅效用都唔去續，有啲人唔見棺材唔流眼淚，你咪尊重吓佢地用廁板嘅自由囉

No chance - the cost of getting a BN(O) passport is a lot higher than getting a HKSAR passport.

If I remember correctly, at the end of last year (2016), there are about 160,000 valid BN(O) passport in circulation.

越南出入境包膠
觀察：同樣落地簽證 入境時IO 明顯hold耐左拎sar passport既人，IO中途睇證件又會篤手機，而小弟拎bno無被hold
（純粹觀察，唔係打飛機亦無野值得打，個人無知估計可能想揀人收tips）

出境 海關會刻意裝你本passport封面，見到好多同機拎sar既港人被要求拎晒行李出黎，小弟就無事

其實唔係lot higher
400對1000（我續嗰陣）
600十年計只係每年相差60，每個月畀多5蚊咋喎
600蚊，你買對波鞋都冇咗啦
根本只係唔想
再者
上年3萬7人續，十年嘅都370,000，就係因為唔代表每年都有咁多人續，所以我先「希望」
一百萬其實真係唔過份，三百萬持有人喎

第一頁已有圖
15萬多本

8月30到而家仲係process 好心急呀

我都係
第一次去counter拎信封, 個郵差叔叔一野就掟咗個speedpost比我
之後寫好再去寄, 我問個O同0寫到好似怕唔怕, 個姐姐話多人寄唔會有問題

有邊個國家唔奸狡 係睇下去到咩程度啫

咪玩啦，邊有咁快呀？

就因為英國曾經係最大嘅帝國
所以都好突出下
連英國本土嘅人都係唔多like自己國家同自己歷史嘅事
不過都係嗰句啦
我感覺一半半，因為係香港歷史上，英國係無疑係建立咗非常好嘅香港，但宏觀睇，英國係殖民地年代做過嘅嘢、唔經香港人同意就送走香港去支那、到今日政府做嘅嘢，都係好撚仆街

The Brits are bad, but they are not the worst. Have a look what the Belgians did in Congo -

The UK is not the only EU country with opt-outs (特權?). Ireland got an opt-out on Schengen, while Denmark got an opt-out in joining the Euro and Poland got an opt-out in the Charter of Fundamental rights.

冇興趣研究咩國家最差
淨係拎中共出嚟都贏唔少啦，係咪先

我諗樓上個巴打都係想講英國唔似德國呢啲左膠國家，無咁易比居留權啫

德國係因為歷史因素先咁啫（曾經屠殺猶太人）
你當佢贖罪咁睇就正常既
英國又冇屠殺過一個民族，唔駛贖罪唔比居留權其他地方又好正常

有d人已經dispatched 埋

黎偷偷推下post
睇到最近中環摩天輪單野，真係...香港幾時淪落到咁
申請定本BNO傍身絕對正確

官商勾結嘅嘢我哋識條鐡咩

英國雖然對外人仆街，但係起碼有制度制衡呢啲濕鳩野

想問下你地影特區護照同身分證彩印係咪每一頁用一張a4
咁咪要十幾廿張a4紙

我都想
但要留黎整working holiday visa

轉用bno整 visa啦

趕唔切
諗住同步整
working holiday visa用hksar
一路等bno結果
bno去到當地先用

廿個on9
唔一早renew

係我on9
對唔住

無錯，護照影印本，身份證影印本，住址證明，一大叠紙寄過去

淨係彩色影印護照加身份證，影埋證件相，用咗我100蚊，不過值得嘅

當年係公司偷偷摸摸咁影印

原來已經開到11

25號到依家仲係being processed

我光明正大咁影 我果時阿頭係我隔離添

31號到依家 好緊張

我都係光明正大lunch time影

帶哂兩本passport去咁on9?

啱啱收到email叫我再填過另一份form同要countersign

可唔可以分享下你嘅情況 ?
Adult first time 定點 ?

我係01年過期bb相 adult first time

我同你一樣...睇黎都有機會彈番俾我添

假設佢係去英國嘅話冇乜嘢嘅
不過英國 working holiday visa 唔喺 BNO 上面就柒咗啲
同埋唔知咁使唔使去警署報到，BNO 入就應該唔使嘅，但係唔知 visa 喺 CNO 上面會唔會有影響

其實正常bb相都大機會要補countersign 而且仲要收緊左

good morning sir

追左一排post我都睇到話收緊左，但都見有啲例外成功左。再加上朋友係英國未返，所以就膽粗粗博一鋪，唔得彈番俾我先簽番佢

補countersign點解要填過另一份form?
你print返嗰頁唔得咩

好彩搵到個揸bno做老師嘅幫我簽 希望趕得切10月去日本用

佢叫我填佢enclosed 嘅application form

梗係有啦
啲土著你估殺得少咩
仲未計奴隸嗰啲虐待
只係英國（其實大部份帝國）做依啲嘢時係好耐之前，根本冇左派、平等嗰啲想法，而且英國隱惡揚善做得好，好多國家包括英國人根本唔知英國係殖民地年代做過啲咩殘酷嘅嘢，只係歷史同博物館講過下，加上英國商家嘅思想，近身利益比較重要，講咩道義、歷史責任嘅說話係依家嘅氣氛下根本入唔到啲英國人對耳
相反德國真係好會運用歷史嚟教育民眾，「從歷史中學習」

不嬲都係咁，補副署佢會叫你重新填過份OS form

係咪唔洗再寄過哂啲影印本，住址證明俾佢？

真心，雖然中國係垃圾，但唔好當左英國係神咁拜。

當年1819世紀，爭奪美洲，欺壓/殺左幾多人？英國唔係掠奪北美，北美13洲洗同英國開戰搞獨立？

仲未計當年向中國傾銷鴉片。。。

德國佬係由一個極端走去另一個極端
學緊德文，覺得好多政治正確嘢好on9

緊係唔使，佢封email有叫你畀咩佢架嘛，你呢啲case除咗填完份os form之外咪最多畀多張同之前畀嘅一樣嘅相，背面有副署人簽名就夠。

鴉片係中國人自己需求架

佢又要再填過uncancelled 嘅passport number 但係我本bno寄咗俾佢填唔到 我另外搵張紙同佢講話我填唔到唔知得唔得

有冇 save 低之前份 declaration form?

冇嘅話 check application status 隔離 click "print declaration form" 都可以睇返

填完啲咩 application 例牌一定要自己 keep 返份 soft copy 是常識吧

巴打內心仲有一部分大中華思想

好亂，以為睇左之前個歷史post

我有呀
得application number咋喎

屌，搵到啦，自
唔該哂巴打

所以而家德國幾大愛包容，無限歡迎難民入藉

我06過期 無副簽到而家DHL緊返香港

之前上德文堂
有啲同學用開心版書，就發現某啲圖片入面嘅人唔同咗，阿sir話係唔好咁whitewashing
同埋寫信一開頭dear sir / madam 要寫女人先
Liebe Frau/ Mann

Disatched finally

咩叫「working holiday visa用hksar，bno去到當地先用」？

你用中國嘅護照入境，你在該國就係被視為中國人，就算你渣BNO好BC都好，英國領事館都係唔方便插手，因為你唔用佢入境即係你自己都唔承認你係佢嘅國民

我都係偷偷摸摸影

公司個部仲要係噴墨機，慢慢掃慢慢碌出黎，

然後我仲要係影兩本，出黎一疊半濕唔乾嘅紙
結果藍色黃色墨盒少左6成墨，紅色黑色少左3分1，係我唔啱

我舊公司set左唔可以就咁color copy

我color scan做pdf再color print

個時舊公司用碳粉print，見著一張又一張嘅彩色出來真係好刺激

我8號已經received左，但係中間出左啲事搞到而家先dispaych

有啲國家係接受用 passport A 入境但係 Visa 喺 passport B

成本寄過去啦，copy嚟把鬼

如果唔係急用的確可以寄過去嘅...按郵局嘅賠償機制，就算遺失都有得賠，基本上冇得輸

但點知冇得輸嘅嘢都要俾我遇上... 我d嘢連埋出世紙等等都唔知去左邊度

追晒你啲post，真係對你嘅睇法心有戚戚焉
印度喺英國統治之下經歷過好多次飢荒
另外非洲依家咁落後就係多得英國同法國當年搞鳩人哋推翻人哋一路以來都有嘅體制，但二戰之後就唔再理佢哋搞到人哋權力真空，於是佢哋就內鬥到今時今日
巴基斯坦同孟加拉仲有新加坡嘅誕生全部都係多得英國
我有BC但一樣覺得英國係仆街，如果可以我只想承認自己係香港人，唔洗再喺Nationality度寫Chinese同British

我都好想有一本可以真真正正代表到香港人既passport

有bc冇bc對愛唔愛英國根本一啲關係都冇
英國人係普遍都唔多愛國
因為本身個政府又好、社會又好、文化嗰啲都唔會令佢地自豪
我地抽離、同埋俾英國優待過再對比支那先覺得英國好，其實依個國家都好多黑暗嘢
不過持平講句，冇國家冇仆街過，大自然弱肉強食，友善反而會俾人恰，仆街嘢點都會有啲，世界第一帝國喎，點會唔仆街
但都係嗰句，對英國感覺一半半，起碼對比支那好好多先，我係香港人嘅，可以選擇身份認同，首選一定係香港，其次就英國，因為我嘅身份只有依個二選一

啱啱轉左Dispatched 想問會唔會有DHL個tracking number

老母話細個我同家姐過關唔使證
咁姐係... 佢本bno有我地名?

BDTC

有沒有用身分證大法

post 10用左身分證大法睇我有
搵定人countersign先

咁會唔會老母果本係bdtc, 我係bno??

HMPO 搞英國簽證嗰班 大塞車應該忙到死

同問 我都係岩岩轉左Dispatched 好緊張想知幾耐會收到

今年搞咩搞咁耐以往唔係好快手架咩

Visa 關 HMPO 事? 唔係 UKVI 咩

呢度bno有冇耐左？
兩者其實有冇關

似係預備Brexit轉系統

出世紙得兩張就影印無所謂
特衰嗰D，一嚟唔見唔可惜，二嚟成三十幾版，梗係成本寄

黎緊會去台灣幾日
因為我以前去係用開特衰 過期之後就續番BNO 從未用過BNO入台灣境

問題黎啦
1. 係整台證網站上面國藉我應該揀番香港? 因為佢網上寫跟護照 但護照寫BN (O)...
2. 我21-23去台灣一次 返黎香港一日 25又要再去 咁我係咪要整兩張台證?

唔該哂各位

希望今日會轉status

please contact us?

1. 台灣視hksar passport 同BNO 係同一樣野，所以國藉係香港

2. Yes

學生未獲英簽證 校方告知明年才可入學

食屎

8月27寄
今日入網發現已經dispatched咗
大家指示真係好清晰一睇就明
感謝大家🙇🏻‍♀️

中咗啦？

我24寄 ...

冇，仲係being processed

我係bb相 過咗期十幾年
我寄咗舊bno正本
特衰正本
declaration form
有搵countersign係拎bno嘅非專業人士（影印埋佢bno有相嗰版）
同埋寄咗英國頭出世紙copy
相兩張
學資處相做地址證明
其他父母資料都冇寄過

30 號變being process到而家仲係

我8月26寄先岩 sor

25號寄 being processed

要印攞bno嘅副簽人passport咩？

嚇死，以為做漏野

總之跟doc

22號寄, 今日已轉Dispatched

BB相+過期10幾年+冇副簽 照過

點解得我等咁耐

Was the applicant a British national at birth?我唔小心答左no

洗唔洗寫信講返？
我未寄過去的

你係填錯嘢咪寫囉，都唔明點解要問

寄左彩色副本

俾你講一講原來我都填咗no
不過我估應該唔重要

2星期?

30號receive到而家，一星期

24/8寄，30/8到HMPO，今日check已轉Dispatched；
過期11年，小朋友相，有專業人士副署（醫生，有Additional Information解釋，真係朋友黎），另外有d濕碎野都有手寫Additional Info解釋，無寄任何出世紙/父母婚姻證明

呢個純粹係搏一搏，我都有預備到萬一佢要我寄我都有喺手，大家做個參考之餘但唔好大安旨意，點都make sure有齊喺屋企先

等下啦

我寄出左先知身邊好多做公務員嘅朋友有BC

順手借個位多謝呢個post嘅發起人同各位曾經分享嘅巴打絲打 功德無量

DHL會sd sms嚟講份件幾時到
仲可以上dhl網改收件日期 正

你畀咗錢家嘛

咁耐都未dispatched

女友本 bno 向上星期六轉 dispatched 後，dhl 今日失驚無神地送黎女友長洲屋企，期間係乜通知都冇，好彩女友今日冇返工，佢收到唔止係新 bno，連之前 send 去既舊 pasdport 同資料都一次過寄黎，唔似之前咁分兩轉。

我之前都話左要十幾個工作天呢條友都唔知急乜。

Dispatched
25號寄 30號HMPO收到
07年到期小朋友相 要副簽但冇簽照寄
同埋寄左佢話要的doc: 舊bno 特衰彩色影印 hkid copy
多謝巴打的教學
11月可以帶佢去歐洲開光

因為見其他同期甚至更遲轉processed既人都已經轉左dispatched
唔係急住要本bno，只係心急想確定到自己個bno身份 你地肯定自己有拎過既點會明
我都知心急係冇用，但我咁焦急都好合理啫

去歐洲有特衰好d 免麻煩

一份件包哂定分2份件只係個速遞佬一次過咁比你?

兩份件一齊送。

29號寄 being processed

好似話DHL特登等埋兩份一齊 唔使走兩轉？

班友做到熟哂

係...佢地知係咩同知會有2份...佢地會等埋一齊送

其實就算唔知係 BNO 嘅件，佢哋 system 都應該會 check 到有兩份件寄去同一個地址，唔一定係熟晒

Her Majesty

剛剛收埋DHL sms, 11/9送到 計埋星期六日，14日都唔洗

個封面

48頁嘛

原來今日巴控都dispatched 我24寄到 今日都終於dispatched

我10年冇續 小學雞 相 搵左個有BC老師朋友簽名

淨係寄左出世紙

唔知下星期四飛之前收唔收到

宜家真係幾好
見好多巴打個申請都好快搞掂
睇doc
記得

推

回哈巴

都係新膠版

即訂申請埋US簽證

似乎我上年八九月續既 bno 應該係轉版前最後一批，女友𠴱本簽名欄可以自已簽返。

太好喇
喺 declaration form 上面個 signature 有啲肉酸
有個機會再簽過實在太好

跪求巴打解答
我本身無特區護照同回鄉咭，但係我貪平買左廣州上機去歐洲既機票。
已經申請左一次性返大陸張臨時通行證，但係驚廣州機場check in時bno用唔到。
請問有無人試過用bno係大陸機場成功check in上機

如無意外星期曰收到

唔入境應該唔使證?
利申鳩噏

我係上一版，無論向 declaration form 簽得幾靚都好落到本 passport 個簽名都會變得好怪。

過期十年 小學雞相 無副簽
由寄果日計起啱啱20日
今日收晒兩份件

多謝晒整合做doc既巴打

冇理由BNO在廣州用唔到。
你要驚都係驚delay好過啦，中國d delay 4個鐘起跳，12-24個鐘家常便飯。

同埋留意返，你回程飛廣州個陣係要申請另一張臨時通行證。

除非你係買國泰/港龍廣州飛香港，轉機飛歐洲嘅機票，咁你歐洲回港之後放棄香港去廣州個程。

大陸唔係唔認bno咩

揸正嚟做係

有人bno 由支那廈門坐船去台灣金門都冇問題

Thx 我回程由芬蘭經曼谷返香港唔洗經大陸應該無事

如果唔知填定landing card同無比網簽移民署睇
你估金門會唔會在bno蓋印

但我5月入倫敦LHR排UK/EU 隊照比我過

所嫁咪話「揸正黎」係唔得囉

都係LHR?

申請個陣有4樣野唔太sure想問下咁多位巴打

1. Have you had a UK passport before?
Yes? 本BNO算唔算係﹖

2. Which is your passport issuing authority?
UKPA, UKPS, IPS or HMPO? Others?
係咪應該揀others?

3. Before you start you need:
- the passport numbers of both parents and their dates and place of birth, and in some cases the same details of grandparents
- 2 identical new photos of you (or your child, if it’s a child passport application)
- any other current passports issued by other countries
- a MasterCard, Visa, Visa Electron, Visa Debit or Maestro (UK Domestic) card - Maestro (International) cards aren’t accepted
呢度冇講到countersign嘅野，是咪之後會講要先要比，還是佢呢度冇講，就係唔需要比﹖

利申：有過兒童BNO，過左十幾年，想續番

Yes sosad

1. 望住本護照封面，對住啲英文字讀一次，讀都都唔識咁我就唔識幫你啦

2. 我點知你本護照印咗啲乜？

3. 一早就講咗規定就係唔被系統視為renewal case 一律要副署

一睇就知係假膠

係UK passport，不過去歐洲唔比人當係英國人看待，所以唔sure算唔算嘛

我去完全無問題喎
依本的的確確係UK passport喎 又唔洗寫boarding card

landing card 呀?
btw 揸正黎做嘅就算有 ILR 都照樣要填 landing card

你話你去其他EU國家 你搏排EU隊 就話揸正黎做姐

係咪你on99係分叉位問人排邊條

個個食蕉唔知頭唔知路點你過去

定你排緊uk比人話要去另一條隊先

8月 我以為佢會問我問題
前面個鬼佬比人問左幾條 我掃一掃比我就過左

兩年之後就唔洗再煩
bc bno一律Non eu

收到BNO了但係個label好難搣

另類平權

我果時好易搣，如果你係搣個膠貼而唔係上面層紙

係唔認，但你入境同出境都係用臨時通行證，唔係用bno。Bno 係你入英國先用。

兩張單程平過一張雙程？

大大力搣就得

EFORM問左佢, 收到回覆:

I can confirm that we received your application at the Liverpool office on the 31/08/2017.

The application has been processed and passed for issue on the 08/09/2017.

但status仲係being processed
係咪即係已經批左, 等印?

應該批左啦
passed for issue

你咁諗咪揀 no 囉。

好易搣喎，唔明之前點解咁多人都話難搣。

我都容易搣到，不過我兩年定三年前version

我最尾攞左把開信刀scratch開佢(唔識打個“摑”字)

刮

其實我係問佢我application form打錯左少少野（爸媽果part），需唔需要補充d資料，但佢就直接話已經passed for issue，我冇催過佢

如果想改名但bno無過期洗唔洗副簽

05年過期bb相
16/8 上網比錢，搵左bno同事副簽
24/8 郵局空郵掛號 $63
25/8 顯示由香港寄出
30/8 到Liverpool
31/8 轉Declaration form received, being processed
8/9 轉Dispatched

好開心 多謝呢個post既巴絲

我都轉左dispatched 身份證大法
正式收到再打詳細report，呢刻心情難以言喻

收到先講啦

真係恭喜哂。

話左唔駛急

Yeah 又有BNO家變post睇

如果我話家變唔係同父母(兩老表現正常) 而係來自都有兒童BNO既sibling呢

點解

係咪兩老反共,但子女藍絲討厭政治唔好阻住佢搵錢???

冇話點唔點解 睇劉曉波 佢兄長 都唔同啦

前排不斷問老母有關我有冇BNO果時佢地已經覺得我好煩, 點解要咁執著
到之後我去續, 有日同佢地傾開, 提議佢地都續, 佢地一聽到國籍要填英國即刻話ON9 我話咪玩啦, 拎英國護照唔係填英國唔通填中國; 佢地就話「但始終香港而家係中國, 會填chinese囉, 點都唔係英國」
呢個時候我已經廢時講落去
然後到今日我轉dispatched, 佢地即刻又話「啊 我續唔續本BNO好呢」

31號寄掛號，頭先終於見到轉咗做processing

成功幫兩老申請左bno
難得佢地主動話要renew

淨係寄左過左期十幾年既bno, 正本特衰, 彩印身份證, 住址證明 同相 (有搵澳洲人countersign)

第一頁份document 真係超有用

又有負皮

都唔駛等兩年，剩返年半咋。唉，乜都傾唔埋欄。
2019年3月，去歐盟國家排non-EU
2020年，去神根國家要申請ETIAS

我本來想講嘢嘢
但係諗落，我對你嘅遭遇，除咗無言都唔知講咩好

我諗歐盟同英國最後會整個「過渡期」延命延到2046
大致見親都係話Brexit初期維持現狀，但就冇之後
睇怕都係咁上下㗎啦，根本相安無事嘅話英國就deal唔到咩返嚟

順利到爆炸

突然又收到DHL sms話今日end of day到 好在我返早收3點，放工即刻撲返去

終於dispatched

今日岩岩收到
其他近日既巴打係咪都係 authority ; HMPO

我嘅係IPS

近日就應該無IPS啦

咦 其實呢個code有咩實際分別, IPS 係代表咩

無咩特別，IPS係HMPO前稱

IPS = Identity and Passport Service

IPS 一早已經唔存在啦

網上status今朝轉dispatched,咁大概幾時會收到sms?
平時全家都番工,係咪可以上網改去DHL門市自取?

28號寄，仲being processed緊

邊有咁快呀 等下啦 講你又唔撚聽 屌

收sms應該1-2日內
你收到個sms會跟條link，比你改收件方式/時間/地點果d

兩份件會各自收到兩個sms，即後前後4個sms，頭兩個係講預計到達時間，後兩個就已經係即日話送得比你。我前日收sms話11-9到，但今朝收到sms話今日下晝比到我

對續BNO一無所知 想問自出世以黎 BNO過期後無續過 有無話限過左期幾多年就無得續? 一路都想續番 唔想用香港護照

無得續

屌，我邊撚個字有催呀？report下啫

睇完doc先問野好冇？

同你一樣 前日收sms話11-9到, 點知今朝9am 有sms話即日到, 12點就收到本新bno

仲想問係咪個個果code都係 GBR ?

嗰post又靜咗

好後悔當初續既時候唔揀48頁果隻，又唔係貴好多
搞到而家本護照用左兩年都唔夠就用左1/3本

我果本換咗兩年半，已經用咗12頁。識得揀梗係換48頁啦，多16頁，只係俾多一百幾十。

Potential 港獨 / 歸英

仲係個個comment有負評

有無人幫過人countersign? 想知佢會問咩

寧寧舍舍得一個，都唔知做乜鳩

Btw琴日BNO成功到手

越黎越靜

好少會問架喎

一向係咁，前個排太多人先岩

我好八卦想知點prove我地識左幾耐

咁先好
低質人用偽特區護照冇乜唔好
由佢地扮下中玉人共享光榮

條例係咁講，就照住做。

要走法律罅，
就會變成“支那人如何申請Bno“咁case了。

btw睇doc

utmost good faith, 大家講個信字

我諗住搵個lecturer簽, 問d奇奇怪怪野咩我讀咩小學老母叫咩名佢答唔到就仆街

希望係我諗多左

聽日直接去DHL到拿2份件

好滾動

要副簽但冇簽副簽成功領取

詳情呢？

你諗多左，頂多問下你地識左幾耐同點樣識

請問下有特區護照既話
Have you changed your nationality to British Citizen?
係咪要答YES ?

做乜撚 ?

SOR真係唔知

on9睇錯,thanks

之前嗰本係bb相，仲要俾人剪埋隻角

不如唔好撚講

想問下如果想買澳航去澳洲, 用bno入境 , 去邊間旅行社整ETA 最好

唔係上網整架咩

我有一本幼稚園既bno已剪角
一本小學既 冇剪角但比屋企人整唔見左
我睇左懶人包 想comfirm 一下我有冇理解錯
我可以用bb嗰本再去續？ 咁因爲我舊嗰本太舊
我應該搵人副簽

但我見懶人包寫係過期但未被署消
咁我剪左角應該係署消左

此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。
但呢句 咁我係咪交埋LS01穩陣啲？

Bno要旅行社雖然我對上嗰次因為啲問題，我逼住要即刻有visa，所以用咗網上啲agent去搞個evisitor畀我。最後當然地勤已經check到唔得，個地勤好好幫我打去大使館到搞，最後佢地傾咗幾個字就整返好個visa，我要好好好多謝個地勤。
但千奇唔好搏唔好學，去搵旅行社整
啲人好似話星晨平

Lost咗就自然要LS01

知唔知邊度有得賣證件相cutter
唔想再去影多次次相

除非你有信心cut得好靚，佢份野有講唔受自己剪過嘅相
幾十蚊同少少時間啫，唔好慳啦

8號轉dispatched仲未收到sms

X2

睇黎巴打我地係同步

如無意外聽日先會寄出，星期三收sms，星期四會收到

成日睇住電話有冇sms

好似話qantas買佢機票會幫你整

有幾多巴絲打都係廿歲

多都正常
命運係你自己掌握
各位加油 （同埋先睇doc）

最低歲數只會不停升冇得跌

你係lost case，交再上一本係無用，張LS01係填硬無得走

有上一本都唔係完全冇用嘅，起碼唔會好似 sam 巴咁

From 鄧龍威Facebook

英國駐港使館
英國駐菲使館，的到訪

今天早上會見了從香港英國使館來訪的職員陳先生，陳先生除了一般的問候外，他亦向我說明了英國外交部將會如何處理我的個案 。

他說英國外交將會為我很破例的出一封信去菲律賓的上訴庭，為何會說是破例呢？是因為信的內容提及到一些菲律賓的法律條文，及法庭一直對我的案件審理是很像有些不公平及不依法的，陳先生說: 基於在不可干預别國的司法權的前題之下，所以這封信是要經過英國外交部的慎重考慮及多名高層的通過下才可發出，盡量地不正面指責菲方，但又要指出重點，這實在是有難度的 。

英國外交部仍能繼續的協助我及他們將會加大力度，其原因我認為是因為現在多了很多香港人關注我的個案，所以我真的很感激大家，多謝大家一直的支持及關注 。

咁我上一本加LS01加副簽應該最穩陣
我諗有本實物係手 批都批得鬆手啲掛

公海有冇人開 post 講?

應該未有 個post 15分鐘前

Passport 係斯就係收到 但係 啲證明文件個sms 好似冇send到比我

岩岩收到一個sms 13號收

我都係啊
收到左本bno但係未收到文件的sms
究竟係咪已經送緊黎

收埋第二個sms

講完之後就收到埋文件個sms了
後日簽收

想問副署人得特區護照,係咪都要影印佢本passport?

我又係

我冇交過任何正本（lost case, 除左住址證明正本），係咪唔會有第2個sms?

副署人必須為：
認識你不少於兩年
專業人士(現職或已退休)
指定國籍

特區護照應該唔得喎

你預左會被人彈副署先
雖然有巴打話需要副署但無副署都得
但最好繼續盡刮有BC嘅專業人士

呢排好似嚴左好多

佢係老師,所以想博

博下先
唔得先再搵下有無第二個

咁係咪要影印佢本passport?定剩係填都得

因為要填啲個人資料 所以想搵啲熟啲
但熟啲既好似得bno

下星期去London,大家有無野要我幫手問armed force career office?

98年出世
父母有BNO，但BNO冇我個名
咁可唔可以申請？

可以呀快啲去馬

我就係咁，我中學老師簽，佢冇BNO,得左

（ps.2012年續，依家唔知）

梗係得啦

畀錢申請一次就知

係咪唔洗影印佢本Passport?

你覺得呢?
佢係英國藉 有NO.就有得查
佢唔係英國藉 你唔俾資料佢 一定好人到幫你查啦 係咪?
用下腦 睇DOC 追晒40個POST

睇doc 啦

其實睇左好多次doc
多謝你咁友善咁回覆呀

有人知？

護照係以女王之名簽發，你可以陳情女王陛下用皇家特權簽發一本比你
其實我覺得BNO沒有繼承權係好有問題，繼承一代都好呀 不過算啦，今天英國寧要蛔蝗也不會理遠東的表親

亡國奴

集中申請方面問題啦

btw似乎好多人唔明特區=香港偽特別行政區

由偽政權簽發嘅“特區護照“，佢持有人去“副簽“，係唔屬於英國會接受嘅國籍類別喎。

過期十幾年小朋友相，冇副簽成功dispatch

交左舊bno,過期特區正本，彩印新特區，彩印女皇頭出世紙
31號process
岩岩11號轉dispatch

多謝呢幾個post既資料同doc,睇完真係好有用

你啱，佢連支那人都唔係。

外出遇到困難，佢要聯絡返香港駐當地機構先得…… 除非佢持有中玉戶照（希望冇打錯，華文好撚難打）

恭喜巴打

英國境內同係香港申請BNO程序有咩唔同？

睇doc同續BNO個網啦

都係搵中國大使館

尋日收到DHL第一個sms,即刻改左去門市拎,仲未收到第二個sms,係咪正常?

Has the applicant been included on any passport before?
我有一本特衰，一本過期bno，咁我就話yes
How many uncancelled passport are you sending us
咁我填2啦
然後佢要我寫passport number ，請問我係咪要兩本passport 都填？邊本係passport 1 /2?

1. 就紅色所顯示嘅資料表示你揀No 先係正確
2. 特區護照寄正本就2，彩色影印本就1

1.唔明喎，我有本特衰點解唔係been included on any passports before

我係bb 相bno 加左英文名，要副簽但無，批左

但我睇返咁多個post 其實改左名係要改名契同副簽既，同要既機率都幾大下，博唔博你諗你

而且你改左名，廁板都要換新喎，之前有巴打有副簽，但廁板唔同名，都叫佢廁板改名先

巴打幾好彩
不過真係唔推介去搏

你係你本特衰嘅持有人
Included嘅意思係你喺人地本護照入面，一般係父/母，一本護照carry哂你父或母+你嘅資料
所以你並唔係'included'喺任何護照

係，彈飛機率有90%咁濟，不過我上司係bc 先博下

試過4個人日本關西
我BNO 3人火車頭
我前我朋友後(同IO)
另外2個一左一右
聯絡資料大家都填酒店名
只有我一人成功
其他人全部要補填酒店地址

我都係聯絡地址寫酒店名

原來係咁！thanks a lot

唉。。個名好柒好想改仲要英文錯音

心諗咩係 彈 飛機 率
係咪同打飛機有關

打回頭既機會率高達百分之九十 (應該係....中文)

星期一收到第一個sms
尋日收埋另一個sms
今日可以收到本bno啦
多謝懶人包

但係俾晒懶人包都有人唔睇呢

收埋拎貨sms 陣間lunch time拎

我都岩岩收到拎貨sms

岩岩拎到,好靚

小心撕貼紙

本嘢識發光

尾二個頁?

問件on9野 我聽日就要出國 但係第二個包裹聽日下晝先黎 我可唔可以換屋企人代拎

24003388
直接打去問，有cs聽的，唔好估。

燈光效果+1分

佢淨係寄咗
新bno
舊剪角bno
地址證明
其他副本都冇寄返俾我

紫過舊嗰本
同埋要自己簽名好緊張

原來有BNO嘅感覺如何？

Allow all British Nationals (Overseas) and their children to immigrate to CANZUK countries

老豆老母話冇嗰個？

分享下我個case

背景: 屋企其他siblings (我最細) 都有一本實實在在既過期bno, 得我冇
所以一直以黎父母都話我冇
而且我印象中亦冇見過自己果本, 所以都冇諗過自己會有

直至睇呢個post見到身份證大法, 幾經證實後發覺自己根據身份證大法應該係有BNO, 就決定當lost passport case 申請, 搏一搏

超濃縮recap身份證大法:
只要你符合以下4樣野, 就代表你一定有BNO :
一、你響香港出世, 而你出世紙最尾果欄係寫ESTABLISHED (又或者你響香港出世, 而你父或母或both響你出世時已經係香港永久居民)
二、你身份證既首次簽發日期(身份證上面有寫, 簽發日期下面括號果個) 係06-97 前
三、響呢個首次簽發日期果陣, 你未夠11歲
四、你11歲前冇因為特別原因而獲入境處處長批准你未夠11歲都拎到身份證

準備左既野:
本身有諗過寫封信去解釋我情況, 寄出世紙, 寄埋屋企人既BNO等等
但最後決定只係寄佢既required items: 相, 身份證+特區護照影印本, LS01, declaration form + 副署(搵左有效BNO老師), 兩張住址證明 (運輸署學車信+銀行信)

8月22空郵掛號寄出
8月30轉received + processing
8月9轉dispatched
8月11收到第1個DHL sms
8月12收到第2個
8月13收到新BNO
估計8月14收回申請時寄出的文件

在此感謝一眾解答過我既巴打
希望我呢個case更加鼓勵到人

打錯月份, 更正返

補寄完副簽頭先一check變咗please contact us

真係收到手 咁真係飲得杯落

有無打過畀你?

我同你一樣, 啱啱寄左過去

我身份證大法中哂四樣, 搵唔到自己名bno, 問過老母只係知可能我個名係佢果本上面, 揀左first passpost, 寄左特衰正本, 出世紙正本,地址證明, 身份證副本, 老母出世紙同結婚證副本(老母唔肯畀正本), bc幫我countersign 希望ok啦

相信淨係第一句已經夠做 祝巴打成功

係咪副簽唔受

唔使理，依度十個有十個都係補交咗嘢之後先轉 please contact us，其實係指之前要你補交嘢
個 system 係咁慢

想問下
個4點油墨漬
會唔會俾關員以為係污漕左
點解釋好 ？

佢都係咁覆我 希望快啲搞掂啦

轉咗dispatch等收sms
不過想問下dhl可唔可以加第二個人既電話入去架？
我驚個屋企人冇人打比佢會唔識收件

開頭我都以為自己整污糟左

用酒精好似可以洗油漬

話明副本，其實俾返你都無意思

岩岩拎番本特衰同舊既剪角bno
功德圓滿

報告一下用BNO去馬來西亞
入境嗰陣個關員望咗護照好耐，聽佢自言自語，應該係搵緊BNO係咩
最後冇問題，成功入境

剛剛係西班牙用BNO過Passport Control,條友望一望就放我

利申：見佢冇放入電腦掃

EU channel?

All passport
EU好多人排

我貼fd去
有個反而係睇我fd本特衰睇咗好耐，驗屍噉
又搵隔嚟啲職員問
香港人真係好慘，用咩passport都有機會有人唔識

我對上兩次去西班牙都行EU冇問題

以後諗住去神根都行轉西班牙先

馬來西亞有BOC，佢可能係研究係咪BOC黎

我想問係咪拎住咁大疊野去郵局話續bno就得啦 ，唔識寄

郵局淨係做你生意咩

首先排隊買信封 如果你冇
係信封上面填地址
再放 declaration from and stuff 入去
之後再排隊寄
同 staff 講你想點寄 eg. 空郵掛號 / Speedpost
跟住俾錢

你print張form出來咪有地址囉
人地郵差鬼知你想寄咩地址

我就摺埋堆文件俾佢睇，問佢咩size信封放得入(有泡泡內膽個d)
買信封，行開一二邊寫地址，之後再返counter話寄空郵掛號，佢會幫你搞，俾錢拎單，單有tracking number

頭先 check 變咗 dispatched 好開心

屌你老母 伸手黨 伸都去郵局 幼稚園小學 冇教過你寄信咩 你啲思想勁似廢老乜都要人幫 你呢啲人冇資格續bno 屌好嬲

語氣可能重咗但好撚嬲

一個成人連寄信都唔識寄....
你會唔會覺得有D羞恥?

自己去文具鋪買個公文袋，入晒所有野入去，封好個袋，正面寫地址，背面寫回郵地址，拎去郵局俾佢地磅下要幾錢郵費，然後俾錢就得

以上步驟要唔要加埋入 doc?

寄信都唔識

郵局有信封賣
如果寄speedpost仲送埋信封
郵局職員肯幫你填地址
你遞個電話俾佢就得

而家仲邊有人寄信

拎個信封，入曬資料，乜都唔駛填，之後化左去就得。化緊時要大嗌：「收野啦！收野啦！」

唔係收唔到。

希望幫到係。

要講英文

我太大意啦....
鬼佬是要用英文的....

Solly....

應該大嗌：「Collect la! Collect la!」

今次應該收到。

我嗰陣都係唔識買郵票呀、信封嗰啲
之後佢叫我交錢，寫低個地址再成份俾佢就得 係澳洲
我冇心伸手，但真係唔識 上網又唔會search到點樣寄信啲咁白痴嘅問題

駛鬼自己買郵票 直接畀佢會幫你計好畀錢就得